# Настройки

* "**Основная информация**"
  
  ![Основная информация](../img/settings_main_info.png)
  
  Раздел настроек, содержащий основную информацию о пользователе. Аватар, имя, уникальное имя и дополнительные сведения.
  Все данные представленные здесь можно изменить нажав на соответствующую кнопку рядом с полем содержащим информацию.
  Для того, чтобы изменить аватар, нужно нажать на него и в открывшемся окне указать новый файл изображения.

* "**Оповещения**" 
  
  ![Оповещения](../img/notefications.png)

  Раздел позволяющий пользователю настраивать варианты и виды оповещения о входящих сообщениях и звонках для своего аккаунта.
    
    * Отправка почты - пункт позволяющий выбирать периодичность отправки почты. Для настройки нажимаем на поле и выбираем в появившемся меню нужный вариант. Либо после обновления, либо ежедневно.

      ![Отправка почты](../img/send_email_options.png)

    * Длительность отображения всплывающего окна. - пункт позволяющий настроить на сколько долго всплывающее окно будет отображаться. Для настройки так же нажимаем на пункт и выбираем нужную графу из списка.

      ![Длительность отображения всплывающего окна](../img/popup_duration.png)

    * Оповещения - раздел, в котором можно выбрать на какие события и какие виды оповещений будут приходить пользователю. Для настройки просто проставляем галочки перед пунктами, которые хотим задействовать.

      ![Оповещения](../img/popup_settings.png)

    * Пуш уведомления - раздел позволяющий включить и настроить отправку пуш уведомлений для мобильной версии Pararam. Для настройки, так же проставляем галочки перед нужными пунктами.

      ![Пуш уведомления](../img/push_notification_settings.png)

    * Push delay(Задержка уведомлений) - пункт позволяющий выставлять задержку появления пуш уведомлений об пришедшем сообщении. Для настройки нужно нажать на пункт и в выбрать желаемое из предложенного меню. 

      ![Задержка уведомлений](../img/push_delay.png)

      Для сохранения всех выбранных настроек необходимо нажать кнопку "Сохранить".

* "**Индивидуальные настройки**"

  ![Индивидуальные настройки](../img/individual_settings.png)

  Раздел условно делится на две части. В верхней, можно выбрать язык отображения (Русский или Английский), цветовую схему (Светлую или тёмную) и максимальную ширину экрана, наиболее подходящую под монитор пользователя.

   ![Верхняя часть](../img/upper_part_settings.png)

   ----

  В нижней части сгруппированы настройки относящиеся больше к функциональным изменениям нежели к внешнему виду. 

  Тут можно выбрать предустановленную клавишу,или сочетание клавиш, для отправки сообщения, а так же настроить отображение кнопки "Enter" в блоке набора сообщения на главном экране.

  Так же можно указать любой символ, в сочетании с которым сообщения будут восприниматься Pararam как упоминания. В этом пункте присутствует иконка (?) нажатие на которую открывается окно со справкой по работе данной функциональности.  

  ![Справка](../img/reference.png)

  То же самое можно сказать и о выборе символа тегов. Информация в окне справки распространяется и на этот пункт.

  ![Нижняя часть](../img/downer_part.png) 

* "**Безопасность**" 

  Пункт настроек безопасности аккаунта. Для пользователя может быть представлен в двух видах: с включенной двухшаговой верификацией и с выключенной.

  ![Безопасность 2х вкл](../img/twostep_autontification_off.png) (Двухшаговая верификация включена)

  Если двухшаговая верификация уже включена, пользователь видит сообщение о невозможности сменить номер телефона привязанный к аккаунту и кнопки позволяющие её отключить, сбросить через СМС или показать секретный код. 

  ![Кнопки 2х](../img/twostep_button.png)

  По нажатию на каждую кнопку пользователю открывается соответствующее окно:

  ![Отключить](../img/twostep_cancel_window.png) (Отключить)

  ![Сброс через СМС](../img/cancel_sms.png)(Сбросить через СМС)

  После нажатия на кнопку "Сбросить через СМС", вместе с открывшимся окном появляется два попапа с текстом о высланном коде, на номер указанный в профиле, и о том, что повторную смс можно отправить через 15 секунд.

  ![Показать секретный код](../img/input_code_twostep.png)(Показать секретный код)

  Вторая часть окна настроек безопасности, для пользователя с активированной двухшаговой верификацией содержит следующее:
   
   ![2 часть окна безопасности](../img/two_part_window_twostep_settings.png)

  Поле "Номер телефона", позволяющее задать, или изменить номер телефона привязанный к аккаунту. В данном случае изменить номер нельзя, так как включена двухшаговая верификация. 

  Поле "Эл. почта", отображающее адрес электронной почты привязанной к аккаунту и  позволяющее её изменить. Для изменения нужно нажать на соответствующую кнопку рядом с полем. После нажатия открывается соответствующее окно.

  ![Изменение почты](../img/change_email_twostep_on.png)

  Поле "Подтверждение номера телефона" отображает текущий статус события. Если номер указан, но не подтверждён, статус будет "Нет", он будет красный и кнопка "Подтвердить" будет активна. Если номер подтверждён, статус будет "Да", он будет зелёный и кнопка "Подтвердить" будет не активна. Если номер не указан, статус будет "Нет" и кнопка "Подтвердить" так же будет не активна.

  Поле "Эл. почта" может не содержать ни какого адреса. В таком случае аккаунт считается пробным и перестанет существовать как только пользователь из него выйдет или закроет Pararam. Для того что бы аккаунт получил статус полноценного, нужно указать электронный адрес и подтвердить его. Подробнее об этом процессе можно прочитать в разделе "Регистрация".

  Поле "Пароль" позволяет задавать, или изменять существующий пароль для входа в аккаунт. Если нажать на кнопку "Изменить" появляются несколько дополнительных полей для ввода текущего пароля, нового пароля и его подтверждения.

    ![Изменение пароля](../img/change_password_fild.png)
  
  Так же пароль можно удалить нажав на соответствующую кнопку. Нажатие вызовет окно для ввода требуемых данных.

   ![Удалить пароль](../img/delete_password.png)

   ![Удалить пароль](../img/twostep_cancel_window.png) (Для удаления пароля нужно ввести код двухшаговой верификации)

* "**Личные**" 
  
  Раздел содержащий личные настройки статуса и опции поиска аккаунта.

  ![Личные](../img/personal_settings.png) 

  Чтобы установить для кого будет виден статус пользователя, нужно нажать на соответствующее поле и выбрать нужный пункт из появившегося списка.

  ![Статус видим для](../img/personal_status_visible_for.png)

  Так же для пользователя доступна возможность включить особую форму поиска. Для этого нужно поставить галочку перед этой опцией. Что это такое и зачем нужно описано в окне справки, вызываемого по нажатию на (?).

  ![Справка по поиску](../img/serch_option.png)

* "**Шифрование**" 

  Раздел позволяющий создавать и редактировать электронные ключи для аккаунта. 

  ![Шифрование](../img/encryption.png)

  Его условно можно разделить на три части: информация о шифровании, действия с текущим ключом и таблицу со списком существующих ключей, устройств, где они используются и их статусом.

  Если для текущего устройства нет ключа шифрования, пользователю показывается следующий текст:

  ![Без ключа](../img/without_key.png)

  Если ключ создан, текст заменяется на сообщение:

  ![С ключом](../img/with_key.png)

  Варианты действий с текущим ключом так же зависят от того сгенерирован от для текущего устройства или нет. В случае если ключ не сгенерирован, список действий включает в себя: "импортировать ключ" и "сгенерировать новый ключ".

  ![Без ключа](../img/actions_without_key.png)

  В случае когда ключ для текущего устройства активен, список расширяется. Добавляются пункты: "Сделать текущий ключ не активным(активным)", "Сохранить ключ".

  ![Список действий с ключом](../img/actions_key_list.png)

  Что бы сделать текущий активный ключ не активным, нужно нажать на соответствующую строку и в открывшемся окне подтвердить действие.

  ![Сделать ключ не активным](../img/unactive_key.png)

  При нажатии на "Сохранить ключ" пользователю так же открывается окно в котором для успешного сохранения нужно дать файлу с ключом название, придумать пароль и подтвердить его.

  ![Пароль для ключа](../img/make_key_password.png)

  После нажатия на "Импортировать ключ" пользователю откроется окно с текстом предупреждающим о последствиях этого действия. 

  ![Импортировать ключ](../img/import_new_key.png)

  После нажатия на "Сгенерировать новый ключ", так же откроется окно с предупреждением о последствиях такого решения.

  ![Сгенерировать новый ключ](../img/generate_new_key.png)

  После того, как ключ сгенерирован, пользователю показывается соответствующее окно и попап о том что сгенерирован новый ключ.

  ![Ключ сгенерирован](../img/active_new_key.png)

  ![Попап о сгенерированном ключе](../img/popup_new_key.png)

  Табличка созданных ключей показывает пользователю имя ключа, которое он получает по умолчанию, но пользователь всегда может задать его сам, устройство на котором используется данный ключ и статус ключа. По мимо присвоения имени, в таблице так же можно поменять статус ключа и удалить его.

  ![Таблица](../img/tablet_key.png) 

  Что бы присвоить имя ключу, необходимо нажать на его дефолтное имя, откроется окно, в котором ввести нужное.

  ![Имя ключа](../img/named_key.png)

  Если нажать на данные в столбце "Устройство", то откроется окно со списком сессий в которых использовался данный ключ.

  ![Список сессий](../img/session_info.png)

  В открывшемся окне пользователь получает данные о сессиях, город, страна, IP адрес и данные по последнему входу с этим ключом. Дату и время. Так же пользователь может присвоить отдельное имя сессии, для чего нужно нажать на соответствующую иконку вверху и в открывшемся окне ввести имя.

  ![Имя сессии](../img/named_session.png)

  При удалении ключа так же открывается предупреждающее окно.

  ![Удаление ключа](../img/delete_key.png)

* "**Аудио/Видео**"

  Раздел позволяющий выбирать оборудование для осуществления аудио и видео звонков. 

  ![Аудио/видео](../img/av_settings.png) 

  Пункт "Нажать для разговора" предоставляет возможность пользователю воспользоваться режимом активирующим микрофон после нажатия кнопки которую пользователь может задать сам. По умолчанию это кнопка "пробел".

  Что бы задать нужную кнопку, необходимо поставить галочку в поле перед названием пункта, а затем либо нажать кнопку "Изменить", либо просто сделать активным поле ввода нужного символа. Когда поле станет активным,цвет его окантовки сменится на зелёный, а кнопка "Изменить" заменится кнопкой "Сохранить" так же зелёного цвета. 

  ![Сохранить кнопку](../img/save_tolk_button.png)

  Ниже присутствует бегунок выбора задержки, он устанавливает время между нажатием на выбранную кнопку и активацией микрофона. Бегунок активен только когда включен режим "Нажать для разговора" Минимальное время задержки составляет 0.1 секунды, а максимальное 2.0.

  Оставшиеся пункты окна "Аудио/Видео" позволяют выбрать желаемый вариант из списка оборудования на устройстве. Аудио выход, аудио вход и видео вход. Для выбора нужно нажать на поле и указать нужное оборудование из списка.

  ![Вход/выход](../img/devices_list.png)

* "**Токены чата**"
  
  Пункт отображающий токены чатов полученных пользователем. В этом пункте пользователь может их изменять или удалять. Подробнее что это и зачем нужно можно посмотреть в описании настроек чата!

  ![Токены чатов](../img/chats_token.png)

* "**Удалить профиль**" 

  Этот пункт настроек позволяет пользователю удалить текущий аккаунт. После нажатия на кнопку открывается окно с вариантами удаления и вводом текущего пароля.

  ![Удалить аккаунт](../img/delete_accaunt.png)

  ![Удалить аккаунт](../img/delete_accaunt_options.png)






